解決各國旅客無法離港的各種方法 (Ver. 1)

首先，我係支持所有示威活動
譴責黑警濫用暴力對待示威者

不過，所有訪港既旅客都係無辜既
我地除左要比文宣佢地睇，等佢地知道香港發生咩事
仲要提供各種離港資訊，以免過份影響佢地既生活

我用左個通宵簡單咁寫左下面依堆野出黎
需要有英文版，求翻譯人士幫手
亦希望有文宣設計組可以幫手整簡單版或地圖版，方便同旅客解釋

此版本為Version 1，純本人意見，非專業人士之意見
如果巴絲有其它補充或發現文中有錯既地方
歡迎係依個po留個comment
（其實依啲解決方法應該係由香港旅發局或者機管局打出黎，而唔係我地）

各位前往機場集會人士可以親自以下文方法向各國旅行解答離港疑問
亦歡迎酒店職員用下文同住客解釋離港方法

----------------------------------

*假設香港機場繼續停飛

因示威活動持續，香港機場大部分航班已取消，暫時無法得知活動完結之時
如閣下需緊急回國，請參考以下方法

三個主要方法為：澳門機場、香港高鐵同深圳機場

1. 前往澳門機場

前往方法：
如旅客已到達香港機場，但所有航班已停飛，可安排旅客乘搭B4巴士，前往鄰近香港機場的港珠澳大橋，並乘坐巴士（金巴）前往澳門口岸。到達澳門後，可乘坐的士前往澳門機場回國。

如旅客尚未前往香港機場，可到上環港澳碼頭乘船前往澳門氹仔碼頭。因澳門氹仔碼頭與澳門機場非常靠近，由碼頭到機場可以乘搭的士（建議選項）或步行前往。

澳門機場航點：
澳門機場全為亞洲航線，居於亞洲旅客可直接飛往中國大陸、台灣、日本、南韓、越南、泰國、新加坡等國家。詳細航點如下：

如閣下為歐美旅客，可先從澳門機場飛往亞洲區內主要機場，然後再轉飛回居住國。本人建議可飛往：台北桃園機場、新加坡機場、首爾仁川機場、東京成田/羽田機場、泰國曼谷素旺那普機場。

（本人認為以下方法為最高風險之選項）
旅客亦可從澳門機場飛往中國內地機場再轉機前往歐美各國，只要該旅客持有前往第三國之機票，便符合中國內地「24小時過境免簽證」安排的條件。但基於該政策頗為複雜，詳細可參考維基，本人亦不保證所有旅客皆能取得簽證。

有關前往澳門簽證問題：
絕大部分國家公民前往澳門均為免簽證及可落地簽證（口岸簽證）國家。口岸簽證可於各澳門入境口岸即場辦理，費用為100澳門元。
（除孟加拉國、尼泊爾、奈及利亞、巴基斯坦、斯里蘭卡及越南之旅客）

以下為各國訪港旅客前往澳門回國之例子：

台灣：持台灣護照不須簽證（不需要港簽或台胞證）即可前往澳鬥，有直航前往台北桃園、台中及高雄。

中國內地：持有有效「赴澳簽註」的《往來港澳通行證》之旅客可進入澳門，本人建議內地旅客經深圳前往中國各地城市，下文將會加以說明。

日本、南韓、馬來西亞、菲律賓、新加坡、泰國：全部國民皆可免簽證前往澳門，並有直航前往上述各國首都。

歐盟成員國、美國、加拿大、澳洲、俄羅斯：全部國民皆可免簽證前往澳門，但沒有直航航班，需到第三國轉機。例如先從澳門機場飛往台北桃園機場（上述國家入境台灣皆免簽證），並轉機飛往倫敦、巴黎、羅馬、法蘭克福、紐約、洛杉磯、舊金山、溫哥華、雪梨、墨爾本、莫斯科等主要西方城市。

----------------------------------

2. 前往中國內地

此建議之主要對象為中國內地居民，而非其它國家之國民。

前往廣東、廣西、貴州、雲南、湖南、江西、福建之旅客：
請直接從香港乘搭高鐵前往上述各省，乘車時間不多於五小時。

前往上述省份以外之內地旅客：
請前往深圳寶安機場飛往內地各大城市

以下為前往深圳機場之方法
A: 乘搭港鐵東鐵線前往羅湖或落馬洲，出關後可乘深圳地鐵到機場站前往深圳機場。
B: 可從香港市區乘搭跨境巴士直接前往深圳機場。下方網站有詳細介紹：

----------------------------------

下列為超緊急回國之方法：

超緊急前往某國但滯港之旅客（非前往中國內地）：
1. 前往香港上環港澳碼頭
2. 乘搭直升機飛往澳門（航程約15分鐘）
3. 轉乘的士前往澳門國際機場，再飛往亞洲各國主要都市
4. 如須前往歐美國家，請先飛往亞洲區內主要機場再轉搭飛往歐美航班

超緊急前往中國內地但滯港之旅客：
1. 前往香港西九龍高鐵站
2. 乘搭高鐵前往深圳*
3. 於深圳轉乘國內航班 或 轉乘其它高鐵班次
*須為中國內地居民或持有效前往中國內地之簽證

推

幫你推

Push

幫推
但最好加多句安撫佢地cost increase

巴打 可能太多資訊 一係整個i can help u牌 吸引佢嚟問你先

可以提埋旅客睇睇佢地自己份旅遊保險
機場關閉係會有保障既

高你老母咩高鐵
點人坐靈車

比佢地走哂咁就冇外國人留香港機場
姐係冇人做籌碼去保障自己

高鐵 我哋話中國危險先反送中 然後咁樣叫人去？

d機停曬你expect d外國人留係機場做咩？

琴日有去既都知仲有一大堆會濟留香港
佢地留越耐個政府越大壓力
疏散佢地係領事館/政府做既野
我地唔洗做埋佢地個份

巴打有心，幫推

但搭飛機去其他國家呢樣野，盲目咁將旅客送中似乎唔係可行既解決方案

會唔會淨係叫佢地出市區搵酒店住就算

BTW黎緊幾日係咪都會keep住佔領

幫佢地call領事過黎

其實依篇野係比要緊急去其它國家既人知道點樣離港

可能人地屋企人突然入左醫院要即刻番去
之前封路都起碼可以行過去
但機場唔飛既話唔通叫佢地游水去歐洲咩

如果機場有巴絲向依啲旅客提出解決辦法
咁樣可以幫到同提升香港同示威者既形象

當然我絕對支持繼續機場集會

推
支持你做法
唔明尋日點解要讓開路俾佢地走？
咁佔機場既原因係乜？

哪有錢

可能我打得唔清楚

係旅客自費前往
因上文係指緊急情況
多多錢佢地都要比

只不過當有遊客問起
我希望示威者都可以解答到

好多歐美人士黎香港公幹架
或者人地有事要盡快回國

琴晚安撫佢地個方法係塞飽佢地

push

推！

要提供埋可行方法比佢地
走唔到既香港酒店資料
趕住走既澳門機場資料

We connect旅客
要令外國旅客覺得香港示威者有善
無刁難旅客
提供一切可行方法

令佢地將香港機場既友好經歷話比同鄉知
變相外國文宣

同意，其實遊客(唔包括大陸人) 真係無辜, 我地要佢地黎做籌碼，道義上已經有問題。

818

俾澳門人知道實激死佢哋
須知道澳門有大量無腦藍絲

借位，順帶推一下
你班連登傻仔，入乜撚嘢機場？

818上街